
\medskip

%La Pyramide du Louvre est une oeuvre de l'architecte Leoh Ming Pei.
%
%Il s'agit d'une pyramide régulière dont la base est un carré de côté 35,50~mètres et dont
%les quatre arêtes qui partent du sommet mesurent toutes 33,14~mètres.
%
%\medskip
%%\begin{center}
%%\includegraphics*[angle=-90,width=8cm]{PyramidePei}
%%\end{center}
%
%
%\parbox{0.55\linewidth}{\begin{enumerate}
%\item La Pyramide du Louvre est schématisée comme ci-contre.
%
%Calculer la hauteur réelle de la Pyramide du Louvre.
%
%On arrondira le résultat au centimètre.
%\item On veut tracer le patron de cette pyramide à l'échelle $1/800$.
%	\begin{enumerate}
%		\item Calculer les dimensions nécessaires de ce patron en les arrondissant au millimètre.
%		\item Construire le patron en faisant apparaître les traits de construction.
%		
%On attend une précision de tracé au mm.
%	\end{enumerate}
%\end{enumerate}}\hfill
%\parbox{0.42\linewidth}{\psset{unit=1cm}
%\begin{pspicture}(7,7)
%%\psgrid
%\pspolygon(0.5,0.5)(5.5,0.5)(6.7,1.8)(3.6,6)%ABCSA
%\psline(5.5,0.5)(3.6,6)%BS
%\pspolygon[linestyle=dashed](0.5,0.5)(1.7,1.8)(6.7,1.8)%ADCA
%\pspolygon[linestyle=dashed](5.5,0.5)(1.7,1.8)(3.6,6)(3.6,1.15)%BDSH
%%\psline[linestyle=dashed](3.7,6)(3.6,1.15)%SH
%\uput[dl](0.5,0.5){A} \uput[dr](5.5,0.5){B} \uput[ur](6.7,1.8){C} 
%\uput[ul](1.7,1.8){D} \uput[u](3.6,6){S} \uput[d](3.6,1.15){H}
%\psline(3.8,1.1)(3.8,1.3)(3.6,1.4)(3.4,1.3)(3.4,1.1) 
%\end{pspicture}}
\begin{enumerate}
\item Le triangle ADC est rectangle en D, donc d'après le théorème de Pythagore : 

$\text{AC}^2 = \text{AD}^2 + \text{DC}^2$

Soit $\text{AC}^2 = 35,52 + 35,52$

Donc $\text{AC}^2 = \num{2520,5}$.

D'où $\text{AC} =  \sqrt{\num{2520,5}}$~m.

Les diagonales d'un carré ont le même milieu, donc AH $= \sqrt{\num{2520,5}} : 2 = \sqrt{630,125}$~m.

Le triangle SAH est rectangle en H, donc, d'après le théorème de Pythagore : $\text{SH}^2 = \text{SA}^2 – \text{AH}^2$,

soit $\text{SH}^2 = 33,14^2 – \left(\sqrt{630,125}\right)^2 = \num{1098,2596} – 630,125 = \num{468,1346}$.

Donc SH $ \approx 21,64$~m.
\item
	\begin{enumerate}
		\item AB = BC = CD = DA $= \dfrac{\num{3550}}{800} = \num{4,4375} \approx 4,4$~cm.

		SA = SB = SC = SD =$= \dfrac{\num{3314}}{800} = \num{4,1425} \approx 4,1$~cm.
		\item Patron
		
\begin{center}
\begin{pspicture}(-6,-6)(6,6)
\psframe(-2.2,-2.2)(2.2,2.2)
\pspolygon(2.2,2.2)(0,5.75)(-2.2,2.2)(-5.75,0)(-2.2,-2.2)(0,-5.75)(2.2,-2.2)(5.75,0)%DSASBSCSD
\uput[ul](-2.2,2.2){A} \uput[dl](-2.2,-2.2){B} \uput[dr](2.2,-2.2){C} 
\uput[ur](2.2,2.2){D} \uput[u](0,5.75){S} \uput[l](-5.75,0){S} 
\uput[d](0,-5.75){S} \uput[r](5.75,0){S} 
\end{pspicture}		
\end{center}
	\end{enumerate}

\end{enumerate}

